習種：我行我素、唯我獨尊，搞霸權、霸道、霸凌的行徑，必然是死路一條。

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 23.10.20 | 最後更新: | 2020-10-23 14:17:04

中國國家主席習近平今早在紀念中國人民志願軍抗美援朝出國作戰70周年大會表示，任何我行我素、唯我獨尊的行徑，任何搞霸權、霸道、霸凌的行徑，都是根本行不通的，最終必然是死路一條。他又說，中國絕不允許任何人、任何勢力侵犯分裂領土，一旦發生，中國人民必將予以迎頭痛擊。

大會在北京人民大會堂舉行，在38分鐘的發言中，習近平表示，抗美援朝戰爭是在交戰雙方力量極其懸殊條件下進行的現代化戰爭，當時中美兩國國力相差巨大，經過艱苦卓絕的戰鬥，中朝軍隊打敗了武裝到牙齒的對手，打破了美軍不可戰勝的神話，迫使不可一世的侵略者於1953年7月27日在停戰協定上簽字。

習近平稱，「70年前，帝國主義侵略者將戰火燒到了新中國的家門口。中國人民深知，對待侵略者，就得用他們聽得懂的語言同他們對話，這就是以戰止戰、以武止戈，用勝利贏得和平、贏得尊重。中國人民不惹事也不怕事，在任何困難和風險面前，腿肚子不會抖，腰桿子不會彎」。

他又說，世界是各國人民的世界，世界面臨的困難和挑戰，需要各國人民同舟共濟、攜手應對，和平發展、合作共贏。他稱，任何單邊主義、保護主義、極端利己主義；任何訛詐、封鎖、極限施壓的方式都是根本行不通的。

習近平說，中國一貫奉行防禦性國防政策，中國軍隊始終是維護世界和平的堅定力量。中國永遠不稱霸、不擴張，堅決反對霸權主義和強權政治。

留名等睇習種自我預言實現：最終必然是死路一條。

善心打破零回覆

用錯不推文

果日睇新聞聽到佢咁講，心諗做乜咁話自己

佢做咩咁咒自己